【立場專訪】當武力升級遇上政權打壓 運動陷膠著？ 抗爭者再思眼前路

大家仲討論緊爆唔爆鋪既時候，或者投訴連登有風向撚有五毛既時候
其實前線已經迷失到唔知做乜好
前線好需要大家支持，但呢種支持唔係叫你地口講「前線做乜都唔割」
連五毛都識講既野，洗你講多十萬次？
我地需要既係幫手brainstorm新方向

以下為訪問節錄，有心既請直接睇晒全文

讀社工課程的大學生 Chloe 界定自己是抗爭的「中/前線」

已投身社會工作的方丈之前是「滅煙隊」，她的男朋友 9 月底在示威中被捕，兩日後被正式落案起訴一項暴動罪。

大專生張飛之前也屬「前線」，但因 9 月初曾被捕，自嘲一向「戀戰」的他，現時頂多擔任「中/後排」位置，但自己卻要趕在警方開始清場前離開。

大學生 Alex 在現場的大部分時間都是義務急救員（FA）

Cyrus 形容自己是「思想勇武」，出去參與遊行集會時會 black bloc、用面巾蒙面、戴豬嘴，但行動是「和理非」，不會衝、不會打

Y 之前是前線一份子，但她在 8 月中一次行動中受傷，膝蓋動手術後跑不快，被逼退下火線。

最後一段quota錯咗

幫推

感謝

好似好多唔同時間點既勇武咁

勇武階段
由打政權>打黑警>裝修黑社會>神獸>裝修中資>燒中資

勇武唔似黑警 唔係一個整體 唔係一個大組織
每個人諗法都唔同 有迷失都好正常

1025 和你返工 & 重慶感謝日
1026 醫療專職集會 1800 遮打
1027 守護民眾 與記者同行遊行 1500尖咀
& 自由之鶴追悼會

我覺得下一個目標係進攻法庭
停止所有法庭對義士的審判
如果香港人接受唔到
繼續同港共玩由佢制定的法律遊戲
咁會對我地好不利
黑警擺明犯法都唔洗坐監
我地冇犯法 比黑警講兩句假口供就要坐監
仲要連黑警證人個名都變哂做abcde
呢種情況下的審判根本極唔公平
成個法庭真係已經冇用

推

有用

推